<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<yml_catalog date="2023-11-10T22:00:17+03:00">
	<shop>
		<name>invertos</name>
		<company>invertos</company>
		<url>https://shop.invertos.com</url>
		<platform>Ecwid</platform>
		<version>1.0</version>
		<currencies>
			<currency id="RUR" rate="1"/>
		</currencies>
		<categories>
			<category id="190930184504">Все</category>
		</categories>
		<offers>
		<offer id="930145121211">
			<name>invertos W (очки перевертыши)</name>
			<vendor>invertos</vendor>
			<vendorCode>002</vendorCode>
			<description>
<![CDATA[
Инвертоскоп широкоугольный или очки, переворачивающие изображение. Очки перевертыши широкого поля.<br />Также, upside down goggles.<br /><br />Важные отличия очков перевертышей?<br /><br />Это устройство может быть использовано в качестве игрушки для увеселительных мероприятий и также для длительных комфортных психофизиологических экспериментов, тренировки вестибулярной системы (пространственных способностей), предварительной адаптации перед путешествиями, в которых могут возникнуть симптомы болезни движения (морской болезни), художественного, архитектурного анализа, тренировки когнитивных способностей и наиболее чистых лабораторных экспериментов.<br /><br />Максимальное поле зрения в лёгком исполнении!<br /><br />За счёт увеличенного поля зрения и максимального бинокулярного перекрытия полей зрения 95% достигается чистота лабораторных экспериментов и особый комфорт при очень длительном ношении. Качественное оптическое стекло обеспечивает минимальную дисперсию.<br /><br />Описание возможного применения<br /><br />Тренировка вестибулярной системы происходит за счёт зрительного конфликта скорости движения (движения зрительного поля выглядят быстрей, чем ощущаются остальными органами чувств, в частности, вестибулярным анализатором), а также за счёт инвертированного, зеркального визуального поля.<br />При адаптации вестибулоокулярного рефлекса к новым условиям происходит тренировка вестибулярной системы, направленная на решение аналогичных сенсорных конфликтов.<br /><br /><br />Инвертоскоп способствует развитию или поддержанию резерва когнитивных способностей человека.<br /><br />Самое большое поле зрения среди известных в мире лёгких устройств!<br />Устройство с широким горизонтальным полем зрения обеспечивает глубокое погружение.<br /><br />Тех. характеристики инвертоскопа W<br />Общие:<br />- Материал призм - оптическое стекло с просветлением на катетах!;<br />- Вес инвертоскопа - 268 г.;<br />- Габаритные размеры - 160х100х80мм;<br />- Межзрачковое расстояние в полном диапазоне антропометрии.<br /><br />- Мягкий обтюратор - часть корпуса, прилегающая к лицу человека. - Широкий регулировочный ремешок (резинка).<br /><br />Внимание! Увеличенное поле зрения сильно погружает в инверсию поля зрения, задействуя периферическое поле зрения. Возможные усиленные симптомы болезни движения!<br /><br />Экстремальные ощущения вырывают из виртуальности реальности.<br />Максимальные углы поля зрения (измерены кампиметром)<br />Пояснение в статье Поле зрения- По горизонтали - 147°<br />- По вертикали - 68° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 95%<br />В комплекте инструкция и футляр на молнии!<br /><br />Больше информации
]]>
			</description>
			<picture>https://d2j6dbq0eux0bg.cloudfront.net/images/4640137/1560951539.jpg</picture>
			<url>https://shop.invertos.com/invertos-W-p36355250</url>
			<count>8</count>
			<price>10450.00</price>
			<currencyId>RUR</currencyId>
			<categoryId>190930184504</categoryId>
			<weight>0.6</weight>
			<dimensions>20/20/10</dimensions>
		</offer>
		<offer id="514173013971">
			<name>invertos 3x (очки перевертыши с вращением призм)</name>
			<vendor>invertos</vendor>
			<vendorCode>0003</vendorCode>
			<description>
<![CDATA[
Инвертоскоп 3X или очки переворачивающие изображение + псевдоскоп, порталоскоп в одном корпусе, а кто-то называет реверсивные очки или очки перевертыши. Поменять лево - право, верх - низ. Запросто любые оптические эффекты поворота. Точная настройка!<br /><br />Важные отличия очков перевертышей?<br /><br />Это устройсво - трансформер может быть использовано не только в качестве игрушки для увеселительных мероприятий, но также для длительных комфортных психофизиологических экспериментов, тренировки вестибулярной системы (пространственных способностей), предварительной адаптации перед путешествиями, в которых могут возникнуть симптомы болезни движения (морской болезни), художественного, архитектурного анализа, тренировки когнитивных способностей.<br /><br />Описание возможного применения<br /><br />Тренировка вестибулярной системы происходит за счёт зрительного конфликта скорости движения (движения зрительного поля выглядят быстрей, чем ощущаются остальными органами чувств, в частности, вестибулярным анализатором), а также за счёт инвертированного, зеркального визуального поля.<br /><br />При адаптации вестибулоокулярного рефлекса к новым условиям происходит тренировка вестибулярной системы, направленная на решение аналогичных сенсорных конфликтов.<br /><br />Инвертоскоп способствует развитию или поддержанию резерва когнитивных способностей человека.<br /><br />Самое большое поле зрения из устройств трансформеров!<br />Устройство - трансформер с возможностью настройки на разные функции.<br /><br />Тех. характеристики инвертоскопа 3X (трансформер - очки переворачивающие изображение + псевдоскоп+ порталоскоп).<br /><br />Общие:<br />- Материал призм - оптическое стекло!;<br />- Призмы с просветляющим покрытием на катетах с остаточным фиолетово - зеленым отблеском или синеватым или нейтральным многослойным в зависимости от партии оптики;;<br />- Вес инвертоскопа целиком - 185 г.;<br />- Вес модулей с призмами - 70 г;<br />- Габаритные размеры - 157х95х65мм;<br />- Регулировка оптического эффекта<br />простым поворотом модулей. Дополнительная фиксация винтами.<br />- Межзрачковое расстояние в полном диапазоне антропометрии.<br />- Угловой расчёт модулей ( позволяет рассматривать объекты<br />на любом расстоянии от наблюдателя в позиции псевдоскопа).<br />- Мягкий обтюратор - часть корпуса, прилегающая к лицу человека.<br />- Широкий регулировочный ремешок (резинка).<br />- Возможность фиксации призм в 3-х основных положениях<br /><br />Внимание! Ниже представлены варианты настройки одного и того же устройства. <br /> Инвертоскоп 3X - это трансформер<br /><br />По режиму использования ( базовые настройки):<br /><br />Инвертоскоп в позиции верхнего зрения<br />Максимальные углы поля зрения (измерены кампиметром)<br />Пояснение в статье Поле зрения<br />- По горизонтали - 90°<br />- По вертикали - 65° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 80%<br /><br /><br />Инвертоскоп в позиции нижнего зрения<br />Максимальные углы поля зрения. Пояснение в статье Поле зрения<br />- По горизонтали - 90°<br />- По вертикали - 64°<br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 80%<br /><br /> Позиция призм псевдоскоп<br /><br />Максимальные углы поля зрения. Пояснение в статье Поле зрения<br /> - По горизонтали -75°<br />- По вертикали - 70° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 75%<br /><br /> Позиция призм порталоскоп<br /><br />Максимальные углы поля зрения. Пояснение в статье Поле зрения<br /><br />- По горизонтали -80°<br />- По вертикали - 55° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 60%<br /><br />Позиция призм реверсивная<br />Максимальные углы поля зрения. Пояснение в статье Поле зрения<br />- По горизонтали -100°<br />- По вертикали - 70° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 25%<br /><br />Комплектация:<br />Инвертоскоп 3X, инструкция<br />Футляр на молнии.<br />картонная коробка фиолетовая<br /><br />Больше информаци
]]>
			</description>
			<picture>https://d2j6dbq0eux0bg.cloudfront.net/images/4640137/1075670008.jpg</picture>
			<url>https://shop.invertos.com/invertos-3X-=-pseudoscope-3x-p36204306</url>
			<count>6</count>
			<price>7850.00</price>
			<currencyId>RUR</currencyId>
			<categoryId>190930184504</categoryId>
			<weight>0.6</weight>
			<dimensions>20/20/10</dimensions>
		</offer>
		<offer id="301832794061">
			<name>invertos 3XB (очки перевертыши с вращением призм)</name>
			<vendor>invertos</vendor>
			<vendorCode>009</vendorCode>
			<description>
<![CDATA[
Инвертоскоп xb или очки переворачивающие изображение + псевдоскоп, порталоскоп в одном корпусе, а кто-то называет реверсивные очки или очки перевертыши. можно поменять лево- право или верх - низ.<br /><br />Устройство повышенной износостойкости. Не простые очки перевертыши, а с качесвенной оптикой и не только для игры.<br /><br />Важные отличия очков перевертышей?<br /><br />Это устройсво - трансформер может быть использовано не только в качестве игрушки для увеселительных мероприятий, но такжедля психофизиологических экспериментов, тренировки вестибулярной системы (пространственных способностей), предварительной адаптации перед путешествиями, в которых могут возникнуть симптомы болезни движения (морской болезни), художественного, архитектурного анализа, тренировки когнитивных способностей.<br /><br />Описание возможного применения<br /><br />Тренировка вестибулярной системы происходит за счёт зрительного конфликта скорости движения (движения зрительного поля выглядят быстрей, чем ощущаются остальными органами чувств, в частности, вестибулярным анализатором), а также за счёт инвертированного, зеркального визуального поля.<br /><br />При адаптации вестибулоокулярного рефлекса к новым условиям происходит тренировка вестибулярной системы, направленная на решение аналогичных сенсорных конфликтов.<br /><br />Инвертоскоп способствует развитию или поддержанию резерва когнитивных способностей человека.<br />Самое большое поле зрения из устройств трансформеров!<br />Устройство - трансформер с возможностью настройки на разные функции.<br /><br />Тех. характеристики инвертоскопа xb (трансформер - очки переворачивающие изображение + псевдоскоп+ порталоскоп).<br /><br />Общие:<br />- Материал призм - качественное оптическое стекло, как и в модели 3x;<br />- Призмы с просветляющим покрытием на катетах с остаточным фиолетово - зеленым отблеском или синеватым;<br />- Вес инвертоскопа целиком - 215 г.;<br />- Вес модулей с призмами - 75 г;<br />- Габаритные размеры - 180х95х95мм;<br />- Регулировка оптического эффекта<br />простым поворотом модулей.<br /><br />Дополнительная фиксация кольцом с резьбой по внешнему торцу.<br />- Комфортное межзрачковое расстояние в диапазоне 65-75мм -псевдоскоп<br />Полный диапазон для инвертоскопа.<br /><br />- Угловой расчёт модулей ( позволяет рассматривать объекты<br />на любом расстоянии от наблюдателя в позиции псевдоскопа).<br />- Мягкий резиновый обтюратор - часть корпуса, прилегающая к лицу человека.<br />- Широкий регулировочный ремешок (резинка).<br />- Возможность фиксации призм в отъюстированных положениях по меткам и любых других положениях вращения.<br /><br />Внимание! Ниже представлены варианты настройки одного и того же устройства. <br /> Инвертоскоп xb - это трансформер<br />По режиму использования ( базовые настройки):<br /><br /> Инвертоскоп в позиции верхнего зрения<br />Максимальные углы поля зрения (измерены кампиметром)<br /><br /> Пояснение в статье Поле зрения<br />- По горизонтали - 95°<br />- По вертикали - 60° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 80%<br /><br /> Инвертоскоп в позиции нижнего зрения<br /><br />Максимальные углы поля зрения. Пояснение в статье Поле зрения<br />- По горизонтали - 95°<br />- По вертикали - 60°<br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 80%<br /><br /> Позиция призм псевдоскоп<br /><br />Максимальные углы поля зрения. Пояснение в статье Поле зрения<br /> - По горизонтали -80°<br />- По вертикали - 60° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 60% ( для межзрачкового расстояния 70мм)<br /><br /> Позиция призм порталоскоп<br /><br />Максимальные углы поля зрения. Пояснение в статье Поле зрения<br /> - По горизонтали -80°<br />- По вертикали - 55° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 50% ( для межзрачкового расстояния 70мм)<br />Позиция призм реверсивная<br /><br />Максимальные углы поля зрения. Пояснение в статье Поле зрения<br /> - По горизонтали -100°<br />- По вертикали - 70° <br />- Бинокулярное перекрытие полей зрения 10% ( для межзрачкового расстояния 70мм)<br />Комплектация:<br />Инвертоскоп 3xb, методичка<br />в картонной коробке<br /><br />Больше информации<br /><br />
]]>
			</description>
			<picture>https://d2j6dbq0eux0bg-cdn.ecwid.net/images/4640137/2808190663.jpg</picture>
			<url>https://d2j6dbq0eux0bg.cloudfront.net/images/4640137/1287695853.jpg</url>
			<count>8</count>
			<price>5750.00</price>
			<currencyId>RUR</currencyId>
			<categoryId>190930184504</categoryId>
			<weight>0.6</weight>
			<dimensions>20/20/10</dimensions>
		</offer>
		<offer id="478246285121">
			<name>Hyperscope</name>
			<vendor>invertos</vendor>
			<vendorCode>0025</vendorCode>
			<description>
<![CDATA[
 Описание применения. <br /><br /> Прообразом гиперскопа был стереодальномер или, как ещё называли это устройство, стереотруба. С помощью стереотрубы рассчитывалось расстояние до объектов и эта информация использовалась для наведения зенитных орудий. <br /><br /> Стереодальномер позволял усилить восприятие объёма удалённых объектов за счёт значительного увеличения эффективного межзрачкового расстояния. Также, в контрукции использовалась система линз как в бинокле. По сути - стереодальномер - это перископы плюс бинокль. <br /><br /> Перельман Я.И. в книге «Занимательная физика. Книга первая.» описывал восприятие пространства через стереодальномер следующим образом: «Читатель, вероятно, догадался, что мыслимо устроить систему двух зрительных труб, через которые можно видеть рельеф данного ландшафта прямо в натуре, а не на фотографии. Такие приборы — стереотрубы — действительно существуют: две трубы отделены в них расстоянием большим, нежели нормальное расстояние глаз, а оба изображения попадают в глаза посредством отражательных призм. Трудно описать ощущения, которые испытываешь, когда смотришь в подобные инструменты, — до того они необычайны! Вся природа преображается. Далёкие горы становятся рельефными, деревья, скалы, здания, корабли на море — все круглится, все выпукло, расставлено на бесконечном просторе, а не лежит на плоском экране. Вы непосредственно видите, как движется далёкое судно, которое в обыкновенные трубы кажется неподвижным. В таком виде должны были бы представляться наши земные ландшафты сказочным великанам.» <br /><br /> Гиперскоп позволяет получить все преимущества усиленного ощущения глубины за счёт увеличения среднего межзрачкового расстояния почти в четыре раза. То есть в четыре раза растёт дальность стереозрения. Система линз бинокля в конструкции не используется <br /><br /> Если рассматривать близко расположенные объекты, то их объемность воспринимается усиленно, и человеческое лицо, например, будет выглядеть значительно рельефней и забавней,а округлости тела будут казаться значительно выпуклей обычного и т.д. <br /><br /> Если рассматривать дальние объекты, то они будут выглядеть игрушечными, так как восприятие относительное восприятие глубины будет соответствовать близко расположенным объектам. В фотографии такой эффект называется тилт шифт. <br /><br /> Технические характеристики: <br /><br /> Общие: <br /> - Материал зеркал- тонкое стекло с отражающим покрытие из аллюминия; <br /> - Вес устройства - 344 г.; <br /> - Габаритные размеры в сборе - 500х250х200мм; <br /> - Регулировка по межзрачковому расстоянию не требуется; <br /> - Угловая регулировка зеркал (позволяет рассматривать объекты на расстоянии от 0, 5 метра от наблюдателя). <br /><br /> - Резиновый обтюратор - часть корпуса, прилегающая к лицу человека.<br /> - Широкий регулировочный ремешок (резинка).<br /> - Дальность стереозрения - 400м <br /><br /> Максимальные углы поля зрения (измерены кампиметром) <br /> <br /> Пояснение в статье Поле зрения<br />- По горизонтали - 50°<br /> - По вертикали - 40° 
]]>
			</description>
			<picture>https://d2j6dbq0eux0bg.cloudfront.net/images/4640137/1287674440.jpg</picture>
			<url>https://shop.invertos.com/Hyperscope-p36355170</url>
			<count>1</count>
			<price>9950.00</price>
			<currencyId>RUR</currencyId>
			<categoryId>190930184504</categoryId>
			<weight>1</weight>
			<dimensions>4/3/2</dimensions>
		</offer>
		<offer id="390530780591">
			<name>Vertexscope</name>
			<vendor>invertos</vendor>
			<vendorCode>007x</vendorCode>
			<description>
<![CDATA[
 Описание возможного применения. <br /><br /> Вертексскоп бинокулярный предназначен для организации увеселительных мероприятий и может быть использован для проведения психологических экспериментов. Есть вариант с переменой лево - право и зад с передом. <br /><br /> За счёт эффекта обратного зрительного конфликта скорости движения (движения тела чувствуются быстрей, чем видяться в поле зрения) и выноса точки обзора пространства над головой позволяет создать условия для необычной тренировки вестибулярной системы, и снизить вероятность возникновения симптомов болезни движения при путешествиях морскими и другими видами транспорта. <br /><br /> С помощью вертексскопа хорошо изучать наиболее важные особенности организации областей сетчатки глаз человека в их связи с адаптивными функциями. Всё поле зрения сведено в круговую панораму (эффект рыбий глаз) и вынесено за пределы тела, а также проецируется преимущественно только в центральную область сетчатки. Таким образом блокируется периферическое зрение, отвечающее за ориентировку в пространстве. Однако всё пространство вокруг обозревается в нормальном объеме и даже интересней, поскольку создается обозрение на 360 градусов вокруг себя в радиусе 3 метров. <br /><br /> Технические характеристики: <br /><br /> Общие: <br /> - Вес устройства - 260 г.; <br /> - Вес модуля - 150 г; <br /> - Габаритные размеры - 380х150х100мм; <br /> - Регулировка по межзрачковому расстоянию и по глубине глазных<br /> впадин не требуется. <br /> - Резиновый обтюратор - часть корпуса, прилегающая к лицу человека.<br /> - Широкий регулировочный ремешок (резинка).<br /> <br /><br />  Поле зрения <br /><br /> Сферическое поле зрения 175° (Рыбий глаз) над макушкой головы. <br />Регулировка зеркала для обзора со спины, по центру или спереди.<br /> Обзор на 360° вокруг себя в радиусе 3 метров <br /><br />
]]>
			</description>
			<picture>https://d2j6dbq0eux0bg.cloudfront.net/images/4640137/1293147664.jpg</picture>
			<url>https://shop.invertos.com/Vetexscope-reverse-p269708014</url>
			<count>1</count>
			<price>9650.00</price>
			<currencyId>RUR</currencyId>
			<categoryId>190930184504</categoryId>
			<weight>1</weight>
			<dimensions>3/2/2</dimensions>
		</offer>
		<offer id="989615459391">
			<name>Phantoms</name>
			<vendor>invertos</vendor>
			<vendorCode>i009</vendorCode>
			<description>
<![CDATA[
 Фантомоскоп бинокулярный предназначен для наблюдения фантомов отражений. Навеяно книгой Рамачандрана Phantoms in the Brain<br /><br /> За счёт эффекта наложения двух параллельных отражённых полей зрения возникает конкуренция воспринимаемого изображения. <br /><br /> Отмечается эффект иллюзорности и псевдоскопичности. Какое поле зрения воспринимает человек зависит от его текущих психофизиологических характеристик. <br /><br /> Инвертированное поле зрения накладывается на нормальное поле зрения или наоборот в зависимости от особенностей восприятия человека и внешних условий. <br /><br /> Технические характеристики: <br /><br /> Общие: <br /> <br /> - Вес устройства - 100 г.; <br /> - Габаритные размеры - 150х67х50мм; <br /> - Регулировка по межзрачковому расстоянию<br /> - Широкий регулировочный ремешок (резинка).<br /> <br /><br /> Максимальные углы поля зрения (измерены кампиметром) <br /> 85° - горизонталь <br /> 70° - вертикаль <br /> <br /> Пояснение в статье Поле зрения <br /> Комплектация: <br />Кобура на молнии, инструкция, салфетка для протирки оптического стекла.
]]>
			</description>
			<picture>https://d2j6dbq0eux0bg.cloudfront.net/images/4640137/2893145246.jpg</picture>
			<url>https://shop.invertos.com/%D0%A4%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF-p36355234</url>
			<count>6</count>
			<price>7650.00</price>
			<currencyId>RUR</currencyId>
			<categoryId>190930184504</categoryId>
			<weight>0.6</weight>
			<dimensions>20/20/10</dimensions>
		</offer>
		</offers>
	</shop>
</yml_catalog>
