<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
	<channel>
		<title>invertos устройства</title>
		<link>https://shop.invertos.com</link>
		<description>Инвертоскоп, псевдоскоп и другие устройства - реальный параллельный мир для тренировок и веселья</description>
		<language>ru</language>
		<item turbo="true">
			<title>invertos 3xb = pseudoscope 3xb</title>
			<link>https://shop.invertos.com/invertos-3xb-=-pseudoscope-3xb-p164563583</link>
			<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:29:00 +0300</pubDate>
			<author>Хотинский Дмитрий</author>
			<category>Искусство и развлечения</category>
			<enclosure url="https://d2j6dbq0eux0bg-cdn.ecwid.net/images/4640137/2808190663.jpg" type="image/jpg"/>
			<description>
			 Очки перевертыши - инвертоскоп 3XB или очки переворачивающие изображение, псевдоскоп - трансформер для очков перевертышей. 
		         Это серьёзный и весёлый девайс для тренировки особой осознанности в движении, психофизиологических тренировок, экспериментов и просто весёлых игр. 
		         Необычные очки перевертыши в бюджетном корпусе, которые могут работать в режиме очков перевертышей вверх тормашками, режиме очков перевертышей лево-право псевдоскоп или других оптических эффектах.
			</description>
			<turbo:content>
 			<![CDATA[
				<header><h1>Инвертоскоп xb или очки переворачивающие изображение + псевдоскоп, порталоскоп в одном корпусе, а кто-то называет реверсивные очки или очки перевертыши. можно поменять лево - право или верх - низ.</h1></header>
				<figure><img src="https://d2j6dbq0eux0bg-cdn.ecwid.net/images/4640137/3973642882.jpg"/></figure>
				<div class="t-redactor__text">Это устройсво - инвертоскоп трансформер (очки - перевертыши трансформер) может быть использовано не только в качестве игрушки для увеселительных мероприятий, но также для психофизиологических экспериментов,
				тренировки вестибулярной системы (пространственных способностей), предварительной адаптации перед путешествиями, в которых могут возникнуть симптомы болезни движения (морской болезни),
				художественного, архитектурного анализа, тренировки когнитивных способностей. .<br />
				 Тренировка вестибулярной системы происходит за счёт зрительного конфликта скорости движения (движения зрительного поля выглядят быстрей, чем ощущаются остальными органами чувств, в частности, вестибулярным анализатором), 
				а также за счёт инвертированного, зеркального визуального поля. <br /
				><br />При адаптации вестибулоокулярного рефлекса к новым условиям происходит тренировка вестибулярной системы, направленная на решение аналогичных сенсорных конфликтов. 
				Инвертоскоп способствует развитию или поддержанию резерва когнитивных способностей человека. <br />
				
				<br />Самое большое поле зрения из устройств трансформеров! Устройство - трансформер с возможностью настройки на разные функции.<br />
				
				</div><h3 class="t-redactor__h3">Тех. характеристики инвертоскопа xb (трансформер - очки перевертыши + псевдоскоп+ порталоскоп).</h3>
			
				<div class="t-redactor__text">- Материал призм - качественное оптическое стекло, как и в модели 3x;

<br />- Призмы с просветляющим покрытием на катетах с остаточным фиолетово - зеленым отблеском или синеватым;<br />
<br />- Вес инвертоскопа целиком - 215 г.;<br />
<br />- Вес модулей с призмами - 75 г;<br />
<br />- Габаритные размеры - 180х95х95мм;<br />
<br />- Регулировка оптического эффекта<br />
<br />простым поворотом модулей.<br />
<br />Дополнительная фиксация кольцом с резьбой по внешнему торцу.<br />
<br />- Комфортное межзрачковое расстояние в диапазоне 65-75мм -псевдоскоп<br />
<br />Полный диапазон для инвертоскопа.<br />
<br />- Угловой расчёт модулей ( позволяет рассматривать объекты<br />
<br />на любом расстоянии от наблюдателя в позиции псевдоскопа).<br />
<br />- Мягкий резиновый обтюратор - часть корпуса, прилегающая к лицу человека.<br />
<br />- Широкий регулировочный ремешок (резинка).<br />
<br />- Возможность фиксации призм в отъюстированных положениях по меткам и любых других положениях вращения. <br />
			<</div>
				]]>
			</turbo:content>
		</item>
	</channel>
</rss>
