<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
	<channel>
		<title>invertos устройства</title>
		<link>https://shop.invertos.com</link>
		<description>Инвертоскоп, псевдоскоп и другие устройства - реальный параллельный мир для тренировок и веселья</description>
		<language>ru</language>
		<item turbo="true">
			<title>invertos 3xb = pseudoscope 3xb</title>
			<link>https://shop.invertos.com/invertos-3xb-=-pseudoscope-3xb-p164563583</link>
			<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:29:00 +0300</pubDate>
			<author>Хотинский Дмитрий</author>
			<category>Искусство и развлечения</category>
			<enclosure url="https://static.tildacdn.com/tild3232-3163-4462-b038-626630313131/photo.png" type="image/png"/>
			<description>Качество оптики очков перевертышей или инвертоскопа и уж тем более псевдоскопа крайне важно, чтобы понять всю невероятную невероятность этих устройств!</description>
			<turbo:content>
<![CDATA[<header><h1>Очки перевертыши, инвертоскоп или псевдоскоп?</h1></header><figure><img src="https://static.tildacdn.com/tild3232-3163-4462-b038-626630313131/photo.png"/></figure><h2 class="t-redactor__h2">Началось всё с инвертоскопа и спесвдоскопа...</h2><img src="https://static.tildacdn.com/tild6434-3536-4563-a136-643766656431/____.jpg"><h3 class="t-redactor__h3">Первый мой инвертоскоп 2005 года.</h3><div class="t-redactor__text">Сделан был из призмы, которую надо наполнять водой. И хоть всё было ужасно мутно и с пузырями, 5 минут пофаниться и прикинуть что к чему было можно.<br />Конечно, не остановился на этом и решил найти призмы из оптического стекла, ведь ходить в таком инвертоскопе собирался больше 5 минут и глаза мучить не хотелось.<br /><br />Вообще, первоначально, инвертоскоп - это не просто какое-то веселье и название у него поэтому не очки перевертыши. Он сделан для экспериментов, затем для тренировок (только качественная оптика ), а уже потом появилось у людей желание повеселиться.<br /><br />Может быть простые очки перевертыши с пластиковыми мутными кривыми призмами и годятся на 5 минут веселья, но точно не всем будет хорошо. Очень много людей хотят видеть детальную картинку перед ними.<br /><br />Я, например, скупил абсолютно все варинаты очков перевертышей, которые так называются. Везде в бюджном исполнении пластиковые мутные призмы. Какие-то получше, какие - то похуже, но все они мне на 3 минуты, только понять, что не годится для концепции качественного обозрения.<br /><br />А через инвертоскопы, которые делаются в рамках концепции invertos видно лучше, чем обычным зрением! <br /><br />Свои качественные призмы из оптического стекла для инвертоскопа я добыл. Сперва небольшие, затем - уже с нормальным и достаточным полем зрения, а затем даже широкоугольные длинные.<br /><br />И что немаловажно, всегда старался максимально качественно настроить, чтобы изображение через инвертоскоп (или очки перевертыши, только высококачественные с большим полем зрения) или псевдоскоп было более реальным, чем реальный мир.<br /><br /></div><img src="https://static.tildacdn.com/tild3634-3463-4164-a536-343365356335/_3.jpg"><div class="t-redactor__text">Даже вот такой инвертоскоп - псевдоскоп с вращающимися призмами в бюджетном корпусе на сегодняшний день лучше и качественней любых дорогостоящих аналогов.<br />Призмы всегда делаются с просветлением на катетах, когда и где это нужно. Никак это нельзя назвать простыми очками перевертышами. У меня нет такого желания, хотя, конечно, как ни назови, а понятно будет только после того, как человек сам попробует.<br /><br /></div><h3 class="t-redactor__h3">Что на счёт псевдоскопа?</h3><div class="t-redactor__text">Это отдельная песня. Там ещё более важно качество призм и их настройка относительно друг друга. Потому что псевдоскапический эффект нереально сказочная ситуация пространства, которую можно только приблизительно изобразить как на видео ниже. Конечно, можно псевдоскоп воспринимать как очки перевертыши, где лево меняется местами с право. А на деле нужно только пробовать,чтобы понять, что с мутным изображением этот эффект не получится. А без хорошей настройки не получится, чтобы было даже одно хорошее цельное изображение. Только оптическое стекло, только хорошо рассчитанные положения оптики на оба глаза.</div><iframe width="100%" height="100%" src="https://www.youtube.com/embed/wmgWMOxoJZg" frameborder="0" webkitallowfullscreen="" mozallowfullscreen="" allowfullscreen=""></iframe><div class="t-redactor__text">Часть этого опыта можно описать как маску Энштейна, однако это растекается на всю реальность вокруг. Это нечто за гранью психоделических попыток изобразить или показать. Однако, может у кого-то когда-то получится в полной мере.</div><h3 class="t-redactor__h3">Зачем вращать призмы?</h3><div class="t-redactor__text">В концепции очков перевертышей инвертос два основных устройства с вращением призм именно для настройки псевдоскопа, различных полей зрения инвертоскопа и на любой угол поворота призм. Возможности тренировки не ограничены одним эффектом. Воспринять реальность ещё до того, как она стала узнаваемым образом в моём инвертоскопе и псевдоскопе запросто! Можете называть это очками перевертышами до того момента как попробуете. А после первого опыта для вас у меня уже есть немало информации которую я с друзьями накопил за годы. Можете посмотреть на сайте автора.</div><h3 class="t-redactor__h3">Не покупайте очки перевертыши с пластиковыми призмами и кучей клея на них и неплотно прилегающей оправой.</h3><div class="t-redactor__text">Действительно, если нужно просто попробовать очки в деле, лучше приезжайте, например, в Музей Мозга в Питере или Москве. Там много и других устройств инвертос. Однако некоторые очки первертыши - инверто - псевдоскопы в музее с заблокированным вращением для специальной программы. В магазине продаются полноценные, будьте внимательны! Сравните их с пластиковыми вариантами оптики и решите для себя, вам нужно глубокое детализированное погружение, где видно только перевертнутое идеальное поле зрения или сойдет пластиковая мутная оптика с щелями по всем сторонам на 5-10 минут игры для непритязательных людей.<br /><br />И немаловажно, что нужно отметить, что есть очки для чтения лежа. Которые тоже с призмами из оптического стекла. Так вот это не очки перевертыши и не инвертоскоп. Призмы совершенно другие. Я даже не о качестве исполнения. А именно геометрия и эффекты. Призмы из оптического стекла тоже можно плохо сделать, но для чтения лежа пойдет. А вот повеселиться может не получится в полной мере.</div>]]>
			</turbo:content>
		</item>
	</channel>
</rss>
